\chapter{ Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}



%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{1.6cm}|c|p{5cm}|p{6.5cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		                             
		JavaEE & 7 & Conjunto de especificação de APIs e tecnologias, que são implementadas por programas servidores de aplicação. & Reduzir a complexidade do desenvolvimento, implantação e gerenciamento de aplicações, de modo que o desenvolvedor não se preocupe demasiadamente com segurança, escalabilidade e desempenho. \\ \hline
	
		Java & 8 & Linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma. & Desenvolvimento de aplicativos em linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma. \\\hline
		
		JSF & 2.2.12  & API para a construção de interfaces de usuários baseada em componentes para aplicações web & Criação das páginas Web
		utilizando componentes visuais pré-prontos e sua integração com o restante da aplicação.  \\\hline  
		 
		EJB & 4.0.9  & Componente da  plataforma JEE  que roda em um container de um servidor de aplicação.   &  Fornecer um desenvolvimento rápido e simplificado de aplicações Java, com base em componentes distribuídos, transacionais, seguros e portáveis.  \\\hline
		 
		JPA &  2.1   &   API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto-relacional.  & Eliminar muito do trabalho com consultas SQL e facilitar a manutenção visto que menos linhas de código são necessárias.\\\hline
		
		CDI & 1.1   & \textit{Frameworks} para injeção de dependências.   & Integração das diferentes camadas da arquitetura e serviços de transação. \\\hline
		
		AdminLTE & 2.3.0  & Template Bootstrap 3 responsivo &  Utilizar um template open source que seja facilmente personalizado e englobe scripts JS e folhas de estilos CSS para prover um layout responsivo.  \\\hline
		
		Facelets & 2.0  &  Sistema de template Web de código aberto.  & Reusar estrutura comum às paginas e facilitar futura manutenção do padrão visual do sistema.  \\\hline
		 
		 PrimeFaces & 6.0 &  Conjunto de componentes JSF open source com várias extensões.  & Reutilizar componentes não sendo necessário a criação dos mesmos.  \\\hline
		  
		MySQL Server &  5.6  & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional gratuito.    &  Persistência dos dados manipulados pela ferramenta.  \\\hline
		
		WildFly & 10.0.0 &  Servidor de Aplicações para Java EE. &  Prover acesso a aplicações web por meio do protocolo HTTP (HyperText Transfer Protocol). \\\hline
		                              
	\end{tabular}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas}	
	\label{tabela-plataforma}
\end{table}






%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

\newpage
Na Tabela~\ref{tabela-software} são listados os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3cm}|c|p{5cm}|p{6cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		 
		Eclipse Java EE IDE for Web Developers  & 4.5.2 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) para a linguagem Java.  &	Facilitar a atividade de implementação de software.	  \\\hline 
 		                            
		Astah Community & 7.0.0 & Ferramenta para modelagem em UML & Modelar os diagramas de classes, casos de uso, etc. \\\hline
			              
		Apache Maven    & 3.3.3 & Ferramenta de gerência de projeto baseada em project object model (POM).  &  Simplificar o download das dependências do projeto.  \\\hline 
		
		TeXstudio   & 5.5.1 &  Editor de LaTeX.  &  Escrever a documentação do sistema, sendo usado o \textit{template} \textit{abnTeX} \url{http://www.abntex.net.br}. \\\hline    
		
		TeX Live  & 2015 &  Implementadão de TeX  &  Distribuição TeX usada para gerar a documentação do sistema escrita em arquivos TeX. \\\hline       
			              
	\end{tabular}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tabela-software}
\end{table}


